
> [!abstract] %%Oppsummering%%
La $P$ være en [[Utsagnsvariabel|utsagnsvariabel]] og $H$ en [[Utsagnslogiske formler fix plz|utsagnslogiske formel]]. Vi [[Rekursivt definert funksjon|definerer rekursivt]] en funksjon som bytter ut alle forekomster av $P$ med $H$, og vi skriver $F[P/H]$ for resultatet av å erstatte eller substituere alle $P$-er i $F$ med $H$:

$\bullet\quad$ $F[P/H]=H$ når $F$ er en utsagnsvariabel og $F=P$
$\bullet\quad$ $F[P/H]=F$ når $F$ er en utsagnsvariabel og $F\neq P$
$\bullet\quad$ $(\neg F)[P/H]=\neg(F[P/H])$
$\bullet\quad$ $(F\circ G)[P/H]=(F[P/H]\circ G[P/H])$ når $\circ\in\{\wedge, \vee, \to\}$ 

> [!quote] %%Referanser%%
Antonsen, Roger. *Logiske metoder*. Universitetsforlaget, 2014.