
> [!abstract] %%Oppsummering%%
> La $s$ og $t$ være [[Førsteordens termer|termer]] og $x$ en variabel. Da er $s[x/t]$ resultatet av å erstatte, eller substituere (eng. substituter, alle forekomster av $x$ i $s$ med $t$.

Vi kan se for oss $[x/t]$ som en [[Funksjoner|funksjon]] som bytter ut alle $x$-er med $t$-er. En måte å gjøre det helt eksplisitt på er ved å definere en substitusjon [[Rekursivt definert funksjon|rekursivt]].


> [!example] %%Eksempel%%
> $$f(x,y,a)[x/y]=f(y,y,a)$$
> $$f(y,y,a)[y/b]=f(b,b,a)$$
> $$(x+y)[x/3]=3+y$$
> $$(x+y)[y/3]=x+3$$
